香港詞壇仲有林若寧...

近排好多人出post屌阿謙（屌得有道理），但我覺得詞壇新生代，焦點唔應該落係佢身上。林若寧填詞意境高超，真係繼承到佢師傅林夕。兩位填詞巨匠既徒弟，真係一比便知龍與鳳，與其浪費時間屌阿謙，不如欣賞下林若寧

作詞：林若寧 作曲：Iki,Kang

空出的左手 你荒廢無名指
永遠有隻戒指可佩帶～～

屌你老母呀 我寧願聽個毒撚薑檸樂都唔聽佢

仲有陳耀森填嘅詞都幾好

林若寧係咪主要寫情歌勁,其他類既我都好少有印象

七百年後

月球上的人

好鐘意佢填洪卓立首回到最愛的那天
如果可重遇你最快樂時 床邊聽父母童話故事

月球上的人真係經典

花落誰家

人哋陳詠謙打手要係百份爛詞搵一份好
你鬧林若寧就要係百份好詞搵份爛

冇人提七百年後最後派對？

生命樹

聽到眼都突 好有印象
你可以話我係百裹挑一嘅

月球下的人

佢首鑽石敗犬真係好正

aga 首孤雛都好正
除咗林夕，我最欣賞就係林若寧

年少多好

笑忘書

大吟釀

好鐘意佢d詞

一粒星要撲向浩瀚銀河 一絲煙都奢望愛火
美麗結局卻沒有幾多

無期

林若寧一百份都起碼有廿份爛

陳詠謙係一百分得兩份冇爛

係，林若寧詞質素好高，而且都叫做多產，起碼唔會hea9樂迷

最後派對，加埋Eason演繹，一流

越來越唔明，點解年年樂壇頒獎，陳詠謙有得拎，而林若寧...

年少無知

無計
叱咤多產有著數
有幾多好似林夕yy咁全盛期又多產又高質

林日曦都係林夕徒弟，不過腦細另有大志，而且都算成功。而林若寧就接林夕班

我
要打破規例
樹立另類派系

冇人提萬般帶不走？
林夕個禪味出晒黎

月球上下的人都係佢填?

淨係毒撚神曲自動棄權已經贏九條街

期望飛上恬靜月球遙望每家的窗
誰伴深愛細味露台玫瑰香
裝飾得漂亮 溫馨氣場
只滿足一對又一雙

誰又跟你仰望月兒忘掉世間哀傷
圓月只配掛在團聚晚上
偏心的照亮 有情人歡暢
像我一個流落偏僻的宇宙只應該獨唱

又有畫面又有詩意 押韻唔係鳩押架 陳詠謙幾時先填到

呢首正
Gin Lee 最中意呢首,,

點睇梁栢堅

AGA - 圓

追風箏的孩子
仲有 酩酊天使

像我一個流落偏僻的宇宙 只應該獨唱
一個人聽，個feel正到

yes

條友搶人老婆

賣 賣汽水 和雜誌 每日推銷買牛奶
受到連番挫敗 勤勞地售賣
被時代瓦解 原來運氣是如此壞
被忘記 何用奇怪

如何拼命地迎合你 都是被上流者淘汰
為何貧困到 我們都給唆擺
天空地平位置有可怕的差距 釐訂我高低
我置身一個非我的城市 活在殘酷世界

從查理斯世代 尋覓我的階梯
頹喪地仰慕你在晚空瑟縮山腳底
販賣勞力我慣了每天早出晚歸
夕陽下尋夢 夢是這麼細
求 成就我也不假外求 人的尊嚴努力維繫
成全你的美麗 蠶蝕我所需東西
廉價把光陰枉費 符合你奢侈的消費
期望發售熱與光 兌換生活費
能否准許我上進 無奈我的店這樣細

鳴謝你降低你尊貴 給我都覺得安慰
就算是個面子的關係
我的生活 難道天生不快活
前路這樣窄隘 埋沒到地底

迎頭有新世代 爬著我的天梯
但你沒有為我在世間空出一個位
販賣勞力我慣了每天早出晚歸
突然做前浪被後輩取替
誰 誣衊我有很多問題 還未成熟 像細路仔

成全你的美麗 蠶蝕我所需東西
煩著你推銷一切 只是換來嘆喟

聽完推銷員之死好重無力感

動物農莊邊有得輸

隨時間過去固執亦下調
但有點無聊事叫我困擾
初相識 跟你拍照
但我黑了面
還記住你說應該笑

兩師徒

兩師徒講盡人生哲理

你有找幸福的自由
我未夠他得天獨厚
我也想對我這塊鏡擲石頭
我照鏡子也很擔憂 太好東西無力佔有

完全講中矮肥毒心聲

aga首無期都好正

遠在咫尺

近在千里

近在千里聽到我喊，岩失戀聽

牙him玩歌名玩到柒下柒下 反而林若寧又ok
聽不到《約定》也許只聽到你與我《暗湧》

吳業坤

原來只因深愛著(& 王灝兒)

作詞：林若寧 / 陳詠謙

咁呢首點睇

有冇人留意陳耀森？缺 風起了 潛水 都填得唔錯

百年樹木

覺得百年樹木詞曲都唔太好

預言書 笑忘書

風箏飛不出嘆息橋

衛蘭首一場誤會都正，

是我敏感 誤會戀愛降臨

慕容雪 薛凱琪

推銷員之死聽完真係想喊...

仲有佢同林夕填比許志安首 何慧愛 都好正

宋美美 愛上了 最富有大律師
鄭大業 沒事業 這過氣男朋友
你好勝 我樸素 注定個性太多差異
能爭吵幾多次

說到了 韋智遠 要養那隻緬甸貓
謝莉莉 便妒忌
最大娛樂就是每晚的爭拗
或者花貓更好 情侶不太可靠

要靠搶人老婆黎搵靈感

人間愛 隨風散 為你最幼細無名指 戴起光環

仲有挽歌之聲

平時好少留意詞人
但有一次喺wiki度睇林若寧既作品list
發現有好多首自己好中意既歌都係佢既作品

長時間給一堆工作壓碎
讓細水將哀愁也沖去

送你破燈泡
便宜地照亮你天地

用個心做音樂真係聽得出，唔似有人係9hea交貨呃飯食

唔係講笑 呢首真係正
仲要分左人生三個階段

仲有之前幫viutv瑪嘉烈與大衛填既主題曲又好撚癲，
同一首曲，兩份詞

愛人們 呢首係for 瑪嘉烈與大衛：綠豆
我們的 呢首係for 瑪嘉烈與大衛：前度

幫張敬軒填嘅都高質
故園花茶好似冇咩人講
櫻花樹下 百年樹木 我都好鍾意

送你破黑膠
廉價發出歌聲依稀

好似對聯咁，仲要岩音，好癲

林若寧梗係唔攞獎啦 商台高層又搶人老婆咁尷尬

你戇鳩
如果陳詠謙係垃圾
咁林若寧直頭係核廢料
知唔知佢首噴射機鬥速度同咖哩汁咖哩煲對我折磨有幾深
明明只係收音機聽左2次
已經傷害左我一世
一世都忘記唔到依d柒到起哂雞皮深入腦海的垃圾歌
洗腦都洗唔走

遠在咫尺份詞勁撚到以為林夕填

無撚用毒撚表示自動棄權真係好高質 日日loop緊

很堅強 很堅強很堅強很堅強

細so

乜柒暴龍還未夠大
讓眉目被放大
仲有咩臭到令人嘔吐
仆你個街咩廢人先寫得出依d直頭有傷害性的垃圾詞
你地明唔明一個填詞人有幾垃圾係要睇佢下限去到邊
而林若寧的垃圾作品 係垃圾程度黎講係冇下限

但佢份人係一個仆街

aga首圓填得幾好
圓/完/緣既運用都幾有意思

周博賢肯再寫歌d都唔錯

遊覽美景無期 看花開無期 將虛構聯想美

聽到射咗

而家先知原來佢係男人

佢意境係唔錯 但用字方面連師父林夕一成功力都冇

吳雨霏x林若寧都好正
吳哥窟 生命樹 蘇眉 初會
全部用詞都好普通 但夾埋一首出黎個畫面好靚

周耀輝都好好

你識佢真人？講黎聽下

我記得個時有人屌佢首洗澡

梁栢堅啦 幫band仔好多都好好 Kolor有好多好高質

周耀輝唔係林若寧同毒瘤謙嗰輩啦

我首孤雛嘅歌詞裏面仲有多一個故事 真係好癲
我同gin lee好多歌都係林若寧填 首首都好好j

詞塌
壇痴線佬

腎仔首離魂記

遠在咫尺 唔可以單純形容

講on9詞林夕都有〈今期流行〉古巨基〈啦啦〉
但係九成係寫得OK
林若寧都係 雖然有「向夢想出發的『忠粉』」呢D 但多數都好穩定地好
陳詠謙就得1-2首OK 九成九垃圾

很堅強

算唔算重複得黎又唔算太反感

得不到多麼好 當得到不知怎算好

點解可以咁中

撈月亮的人

成班針對人地個人品做乜鳩 又唔知係唔係真既
要針對就針對返填詞質素啦
櫻花樹下 遠在咫尺 月球下的人 生命樹 初會等等既歌都係林若寧作
樂壇大毒瘤陳詠謙作啲咩質素？

乜撚野我現時自己可做飯？做你老母臭閪飯 煮就煮啦
乜撚野天花將剝落誓言？天花點剝落誓言？
乜撚野我們身邊太多假人？身邊好撚多櫥窗啲假人公仔？

林夕徒弟－林若寧
周耀輝徒弟－王樂儀
黃偉文徒弟－陳詠謙
頭兩個雖然未夠火候，但喺佢哋作品會見到少少師傅嘅影子，將來必成大器 反觀第三個... Wyman貴為三大詞人，最破壞自己名聲嘅地方就係收咗個愚徒，仲要自以為天下無敵、孤荒自賞嘅傻仔

有冇人鍾意無名指的光環
個意境都好有代入感，詞曲相配，起承轉合都做得好好

就算今晚冥王星也運行到極限
你我棲息一片雲海 預知世界聚散

其實Wyman未算好老 可唔可以收過另一個徒弟
應該大把人想跟佢學填詞

老鼠安苦口良藥 eason 七百年後 國腎黑眼圈 立立一夜城 AGA問好 張惠雅心跳500天 陳曉東你那邊幾點？ 林嘉欣2月14的約會 鄭中基 約會林嘉欣 衛蘭一場誤會 張敬軒笑忘書

一大堆歌陪我成長
太多佳作講唔哂

kolor 果堆正到

kolor雲圖

睇返Wyman有個填詞人聯盟 成員有喬靖夫、林寶、陳詠謙、小克、梁柏堅
所謂「徒弟」就係平時寫唔曬D詞可能會介紹下佢地
陳詠謙垃圾無需多講
林寶首〈完〉我覺得填得幾好
小克我就覺得填得勁好
new age思想嘅〈生命之花〉、〈告別娑婆〉；「茫茫人生千百次聚頭 沒有貪新都會厭舊
茫茫人生走到了盡頭 重生再邂逅」
「逝水韶華遠去的心境 回顧 當初的高興
人誰無過誰無錯 世世代代離離合合看破哭笑聲」填得好靚好有哲學意味
講社會議題嘅〈主旋律〉又係好神：
「現在 你大業鴻圖 然後 我樂極迷途
再相遇 為何情仇互報
現在 你賜予任務 然後 我受命如奴
再爭辯 和諧無路訴」
我甚至覺得佢地呢代之中小克>林若寧>其他詞人>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>陳詠謙
sorry for

林若寧個part好好多

Kolor 大吟醃
飲過苦澀經已醇化 經過宿醉醒過來嗎
乾一杯 青春的哭笑也送走它

千嬅 撈月亮的人
淚光裝飾夜晚 路燈點綴感嘆

仲有年少無知

暫時諗到最鍾意呢三首

無需要快樂 反正你一早枯死

地圖
陳年黑暗鐵路 沒光線照路 每秒誠實裡默禱

最鍾意係kary既生命樹

曾將身體髮膚 隨便北風宰割
但是我糟蹋了我你都不會有一絲痛楚
悲哀到碎落了黃葉只得堆空殼
你都不知不覺

呢句的確柒

雪花抄

佢唔攞係因為佢係商台高層

一首櫻花樹下都屌打陳詠謙
用詞淺白但聽完成個畫面出晒嚟
陳詠謙d詞係出個黑人問號張圖

睇完秒速五厘米之後更加覺得呢首詞好神

周耀輝都唔錯

佢近排寫張敬軒既歌出事
上面講咗找對的人，近排首百年樹木「你要走，我要追車」聽到眼都突
不過普遍都還好

鬼才

佢係我偶像 低調但高雅
不過佢本身都同夕爺y文齊名 唔係廢謙林若寧呢一代啦 只不過少啲人識姐

古巨基首初初
「從初春那天 初見野花開 才初次邂逅愛」
幾有青春氣息，諗起初戀

原來佢係男人 以為女人黎

月球上同下的人都好撚正

比較少RB以外嘅作品
仲有陳耀森（軒叔）王樂儀（王嘉儀）呢啲都係 希望見到佢地多啲幫其他歌手單位寫詞 等多啲人認識佢地 而唔係淨係佢地啲fans

借火

作詞：林若寧 作曲：陳台證
作曲：陳台證
填詞：林若寧
編曲：陳台證
監製：陳台證

淚光裝飾夜晚 路燈點綴感嘆
列車之上看彼此失散
你面孔 早已刻進代官山

夜色即將逝去 月色握在手裡
幸福關係也因此握碎
你掠影 只有鋪滿湖水裡

月半彎 淡如逝水一般映照你下落
狹路短 走過璀璨情境漸漸微薄
讓背影 盪游湖水深處擁抱我月光
歲月短 遺下一片弱質纖纖愉快感覺

呢種詩集畫意
當代填詞人真係無人能及
完全屌打

王樂儀

點解冇乜人留意藍奕邦 其實佢填詞嘅作品都唔少 啲詞都好有意思

因為佢真係睇完秒5先作呢首曲

今天終於一人回家 頭幾句都好文彩

雖然係講緊林若寧
但個人覺得周耀輝真係underated得好緊要 好多寫俾黃耀明同juno嘅歌都不得了 個人覺得佢仲有深度過wyman

周耀輝？

淨cap林若寧尾段hook line/佳句：

百年樹木：樹蔭看着人海 悲歡愛恨都記載

黑眼圈：疲倦也別沉睡去 生理上有否根據

七百年後：文明能壓碎 情懷不衰 無論枯乾山水

遠在咫尺：誰是我最愛的 應該一個 應該三個
應該數到像流水 數數到盡頭終始一生之旅
尚有幾多新伴侶 一起這種藝術 若果只是漫長忍讓
應感激忠心的伴侶

時日如飛：重唱幾次小團圓 必經幾次的抱怨
風箏的線被割斷 給歲月割斷 誰又會為我保存

孤雛：難停留在你心窩 做回路過孤雛
雖知這一世令你幸福或者不是我

歡迎補充

明明後半段寫得好好
但係前半段呢個位就好奇怪
之後果句彼此生存路線 各有月台
直頭聽到我眼都突埋

找對的人又係
成日都係差少少咁

我當年對林若寧反感係
首七百年後 明明成首歌都係照寫威E 嘅mv
佢都仲話無睇過套戲

真係嬲到屌出嚟
「送你破燈泡 便宜地照亮你天地」

酩酊天使: 朋友再與你說說笑笑已經不可以 而我要奮鬥每日如是

點睇梁柏堅同小克

腦細都係林夕徒弟
點解兩者差咁遠

最有印象係花落誰家

預言書好正

得首巨輪叫見到下人

跟返首歌啫

問好同心跳5百天係佢作品 呢2首好撚正

好鐘意《一》既詞

用詞淺白但畫面感強 多押韻口水歌
但歌詞內容唔算好入肉 無咩深度
Mk仔女最愛

月球下的人令我愛上咗gin

呢首真係屈能到仆街

真係駁唔到 佢係我偶像

吳哥窟

幫kolor寫咗好撚多好歌

麥浚龍 無念 天生地夢 兩隻專輯 再加畸 灰 鶴頂紅 三首歌周耀輝同林夕d詞同個意境真係正撚到仆街

細so？

梁柏堅都唔錯 不過佢係擅長寫啲暗示意味 時事性嘅野 kolor law of 14嗰堆真係幾有質素

識啲野喎小克

時空

梁栢堅

生命之花、有時

問好份詞好到...真係成個picture係個腦到

New age撚
不過寫啲詞都高質

我們的係綠豆
愛人們係前度

青春頌
安徒生的錯

對比之下林若寧真係好好多，但同夕夜比既用字都差一截。

除咗自來水，佢嘅作品都唔錯
流星月台
Children song

無錯
好慘 戴完綠帽仲要返同一間公司

遠在咫尺

小克三步曲世界第一
有時 星塵 重逢

你唔好撚on9
有冇睇過 詞家有道 呢本訪談錄？
佢講明呢首係寫wall e
因為好鍾意套戲
同埋多謝高登仔個mv

話當年寫咗兩個版本畀監製
因為以為監製冇睇過wall e
會唔明同唔揀呢個版本
點知最後揀咗+派台

咁唔係我戇鳩啦
當年高登嘅post 我就無興趣搵返
不過就唔只我一個咁屌

你快啲去幫佢澄清啦

佢幫Gin Lee寫既都幾高質
雙雙 月球下的人
林若寧算係一半合格 部分高質 小數神枱 小數爛作咁，下下用林夕比好難玩姐
我鐘意佢填詞貼地唔會好似林夕咁太抽象又唔似陳詠謙咁mk仔文學

追風箏的孩子
櫻花樹下

搶細so老婆
河蟹雲海節目
夠未?

成首歌既用詞都好悽美

記得忘記

推銷員之死（唔知有人講未）
真係世界級高質素

連續劇同續集都OK呀

呢兩首都叫代表作既

gimmick歌一首但填得唔錯,煙花散雲下繼續有煙呢句
一開始大家互屌到後來識自我檢討

有首相濡以沫 我個人黎講幾鍾意

亂世裡相隨 池塘微風吹
寒夜裡 池魚無力快沉睡

聽 疾風暴雷 看 落花凝聚
幾千里 雲與月 人生之旅
勞累了 存活也許靠同類

你 力爭上游 我 為己勞累
相爭鬥 同對陣 纏繞失據
寧願你寧願我 寧願並肩抵抗 對分享雨水

能一起進一起激憤燒熱氣溫
能一起退一起安慰 抵禦四周急降溫
落魄與失神 從來同根生
磨難裡 同命奮飛抵抗滿天的鬥爭

能一起看翻天覆海享受氣氛
能一起聽飄風急雨 相伴鬥智中進軍
亂世裡相隨 圍城內偷生
無懼怕 紅牆和綠瓦淪陷 相托並行 不要下沉

黃葉塗立秋 雪下當白頭

呢首我都覺得麻麻

引擎是你 向前是我
已經好怪好突兀

時間似煙捉不到已飛墮
煙向上升，最多係消散而唔應該係飛墮？

講到好似住喺人哋床下底
知到晒人啲感情家事咁
講填詞作品post走去講呢啲

居然咁少人提很堅強